有無移民左/ 打算移美帝既巴絲 一齊討論下

諗緊留喺香港定係過美國

美帝去住咩

點解決醫療問題

打工好多包埋一家醫療
每次睇都係畀幾十美金

我見過最低都要$500 Deductible
公司比我d plans 我揀來揀去都係揀返$2000 Deductible
上次我睇醫生又冇左$240

想知普通香港大學生 英文正常 搵工難唔難

美帝呢個地方好吸引
但好多朋友聽到都會話危險

憑咩工攞H1B

本身有gc

係老美
準備番番去亞洲生活
呢度醫療on9到爆

點on9 法

Lm睇人踩美國係垃圾地方

唔明
咁即係本身已經移咗民？
回流係香港即係 abandon 個 residency 啦
點解唔 naturalize 埋先
不過到時先係香港做野都交稅交到仆街

好似揾多過10萬美金一年先開始要交美國稅

樓主宜家唔過嗰100零k credit
做幾年嘢就過架啦

10萬美金after tax 即係4萬5左右...

個個做左幾年有4萬5 咁香港冇窮人啦

完全唔係墨筆可以形容
令病人同家人受好大壓力
insurance 同 診所/醫生/醫護/醫務人員會玩撚殘你
睇一個小病 準備日日打電話問insurance 同醫務所
問完都唔代表你可以安心
因為佢地員工每個講既野會唔同
就算佢地其中一員話你insurance cover幾多既cost 都好
你可能一個月後又會收到bill話你要比幾多幾多

有得揀 千其唔好黎美國
除非你一世唔會病 唔洗睇醫生
仲有 唔好養寵物
呢度vet, dentist 大部份都係搵水，你要比好多不必要既錢，同時都唔會醫得好，只係比人當水魚

講乜春
10萬係per annum 個 exclusion，計緊 gross pretax
唔係減稅

我都係唔係講緊減稅 你up物春姐 我答番你個point， 你話做幾年就過一年搵十萬美金呢個exclusion threshold.

我咪駁番你 唔係個個人幾年後 都搵到超過十萬美金囉

對本身有得資源移民美國嘅人，稅前賺80萬港銀有幾奇？
仲要計埋所有公司所有退休福利，原本喺香港唔計稅個啲

個個都話要走，幾年前先啱啱係美國返嚟

點解返黎

屋企人係呢邊呀。啱啱適應左所有嘢但係嗰個又話要離開🤦🏼‍♀️

我黎緊會走 你係去邊個state

以前喺加州，冇啊未準備會返去